{"07-2019-01-03-002": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-002 - AP destruction Sangliers  BAIX\n6\nArticle 1 : M. Marcel LAUNAY, lieutenant de louveterie du d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che est charg\u00e9 ded\u00e9truire les sangliers compromettant la s\u00e9curit\u00e9 et les cultures, par tout moyen autoris\u00e9 par lar\u00e9glementation, sur le territoire communal de BAIX.Ces op\u00e9rations auront lieu apr\u00e8s information du maire de la commune de BAIX, du pr\u00e9sident del'association communale de chasse agr\u00e9\u00e9e de BAIX, du service d\u00e9partemental de l\u2019ONCFS et del\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0 VALENCE.Ces op\u00e9rations auront lieu du 03 janvier au 04 f\u00e9vrier 2019.  Article 2 : Le lieutenant de louveterie susnomm\u00e9 d\u00e9terminera le nombre d'op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0ex\u00e9cuter. Article 3 : M. Marcel LAUNAY pourra se faire assister ou remplacer par un autre lieutenant delouveterie du d\u00e9partement et se fera assister des personnes de son choix. Article 4 : La destination des animaux tu\u00e9s sera fix\u00e9e par le lieutenant de louveterie. Lesdestructions seront effectu\u00e9es au fusil, \u00e0 la carabine ou \u00e0 l\u2019arc de chasse.Les op\u00e9rations de tir de nuit pourront \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de v\u00e9hicules automobiles. L\u2019utilisationde sources lumineuses est autoris\u00e9e dans le cadre de cette mission particuli\u00e8re.En cas d\u2019utilisation de phares d\u2019automobiles, le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du ou des v\u00e9hicules, lamarque commerciale, les couleurs devront \u00eatre indiqu\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de gendarmerie responsable dusecteur.Article 5     :  M. Marcel LAUNAY devra avertir le maire de la commune de la mise en \u0153uvre de lapremi\u00e8re op\u00e9ration et la brigade de gendarmerie de la date pr\u00e9cise de chacune des op\u00e9rations.Article 6     :  M. Marcel LAUNAY adressera dans les meilleurs d\u00e9lais un compte rendu apr\u00e8sl'ex\u00e9cution de chaque op\u00e9ration pr\u00e9cisant les conditions de son d\u00e9roulement, son r\u00e9sultat et lan\u00e9cessit\u00e9 ou non de poursuivre cette op\u00e9ration.Article 7: Cet arr\u00eat\u00e9 est susceptible d\u2019un recours devant le tribunal administratif de Lyon dans und\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. Article 8 : Le directeur d\u00e9partemental des territoires de l'Ard\u00e8che, M. Marcel LAUNAY, lieutenantde louveterie, sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actesadministratifs de la pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che et dont copie sera adress\u00e9e au commandant dugroupement de gendarmerie, au pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs, au chef duservice d\u00e9partemental de l'ONCFS, au directeur de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0VALENCE,  au maire de BAIX, au pr\u00e9sident de l'A.C.C.A. de BAIX, Privas, le 03 janvier 2019Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation,Pour le Directeur d\u00e9partemental des Territoires,Le Chef du Service Environnement,\u00ab sign\u00e9 \u00bbChristophe MITTENBUHLER\f", "07-2019-01-03-005": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-005 - AP destruction Sangliers  LARGENTIERE\n9\nArticle 1 : M. Didier ALBORE, lieutenant de louveterie du d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che est charg\u00e9 ded\u00e9truire les sangliers compromettant la s\u00e9curit\u00e9 et les cultures, par tout moyen autoris\u00e9 par lar\u00e9glementation, sur le territoire communal de LARGENTIERE.Ces op\u00e9rations auront lieu apr\u00e8s information du maire de la commune de LARGENTIERE, dupr\u00e9sident de l'association communale de chasse agr\u00e9\u00e9e de LARGENTIERE, du serviced\u00e9partemental de l\u2019ONCFS et de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0 VALENCE.Ces op\u00e9rations auront lieu du 03 janvier au 04 f\u00e9vrier 2019.  Article 2 : Le lieutenant de louveterie susnomm\u00e9 d\u00e9terminera le nombre d'op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0ex\u00e9cuter. Article 3 : M. Didier ALBORE pourra se faire assister ou remplacer par un autre lieutenant delouveterie du d\u00e9partement et se fera assister des personnes de son choix. Article 4 : La destination des animaux tu\u00e9s sera fix\u00e9e par le lieutenant de louveterie. Lesdestructions seront effectu\u00e9es au fusil, \u00e0 la carabine ou \u00e0 l\u2019arc de chasse.Les op\u00e9rations de tir de nuit pourront \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de v\u00e9hicules automobiles. L\u2019utilisationde sources lumineuses est autoris\u00e9e dans le cadre de cette mission particuli\u00e8re.En cas d\u2019utilisation de phares d\u2019automobiles, le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du ou des v\u00e9hicules, lamarque commerciale, les couleurs devront \u00eatre indiqu\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de gendarmerie responsable dusecteur.Article 5     :  M. Didier ALBORE devra avertir le maire de la commune de la mise en \u0153uvre de lapremi\u00e8re op\u00e9ration et la brigade de gendarmerie de la date pr\u00e9cise de chacune des op\u00e9rations.Article 6     :  M. Didier ALBORE adressera dans les meilleurs d\u00e9lais un compte rendu apr\u00e8sl'ex\u00e9cution de chaque op\u00e9ration pr\u00e9cisant les conditions de son d\u00e9roulement, son r\u00e9sultat et lan\u00e9cessit\u00e9 ou non de poursuivre cette op\u00e9ration.Article 7: Cet arr\u00eat\u00e9 est susceptible d\u2019un recours devant le tribunal administratif de Lyon dans und\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. Article 8 : Le directeur d\u00e9partemental des territoires de l'Ard\u00e8che, M. Didier ALBORE, lieutenantde louveterie, sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actesadministratifs de la pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che et dont copie sera adress\u00e9e au commandant dugroupement de gendarmerie, au pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs, au chef duservice d\u00e9partemental de l'ONCFS, au directeur de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0VALENCE,  au maire de LARGENTIERE, au pr\u00e9sident de l'A.C.C.A. de LARGENTIERE, Privas, le 03 janvier 2019Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation,Pour le Directeur d\u00e9partemental des Territoires,Le Chef du Service Environnement,sign\u00e9 \u00bbChristophe MITTENBUHLER\f", "07-2019-01-03-004": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-004 - AP destruction Sangliers  LAVILLEDIEU\n12\nArticle 1 : M. Didier ALBORE, Lieutenant de louveterie du d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che est charg\u00e9 ded\u00e9truire les sangliers compromettant la s\u00e9curit\u00e9 et les cultures, par tout moyen autoris\u00e9 par lar\u00e9glementation, sur le territoire communal de LAVILLEDIEU.Ces op\u00e9rations auront lieu apr\u00e8s information du maire de la commune de LAVILLEDIEU, dupr\u00e9sident de l'association communale de chasse agr\u00e9\u00e9e de LAVILLEDIEU, du serviced\u00e9partemental de l\u2019ONCFS et de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0 VALENCE.Ces op\u00e9rations auront lieu du 03 janvier au 04 f\u00e9vrier 2019. Article 2 : Le lieutenant de louveterie susnomm\u00e9 d\u00e9terminera le nombre d'op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0ex\u00e9cuter. Article 3 : M. Didier ALBORE pourra se faire assister ou remplacer par un autre lieutenant delouveterie du d\u00e9partement et se fera assister des personnes de son choix. Article 4 : La destination des animaux tu\u00e9s sera fix\u00e9e par le lieutenant de louveterie. Lesdestructions seront effectu\u00e9es au fusil, \u00e0 la carabine ou \u00e0 l\u2019arc de chasse.Les op\u00e9rations de tir de nuit pourront \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de v\u00e9hicules automobiles. L\u2019utilisationde sources lumineuses est autoris\u00e9e dans le cadre de cette mission particuli\u00e8re.En cas d\u2019utilisation de phares d\u2019automobiles, le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du ou des v\u00e9hicules, lamarque commerciale, les couleurs devront \u00eatre indiqu\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de gendarmerie responsable dusecteur.Article 5     :  M. Didier ALBORE devra avertir le maire de la commune de la mise en \u0153uvre de lapremi\u00e8re op\u00e9ration et la brigade de gendarmerie de la date pr\u00e9cise de chacune des op\u00e9rations.Article 6     :  M. Didier ALBORE adressera dans les meilleurs d\u00e9lais un compte rendu apr\u00e8sl'ex\u00e9cution de chaque op\u00e9ration pr\u00e9cisant les conditions de son d\u00e9roulement, son r\u00e9sultat et lan\u00e9cessit\u00e9 ou non de poursuivre cette op\u00e9ration.Article 7: Cet arr\u00eat\u00e9 est susceptible d\u2019un recours devant le tribunal administratif de Lyon dans und\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. Article 8 : Le directeur d\u00e9partemental des territoires de l'Ard\u00e8che, M. Didier ALBORE, lieutenantde louveterie, sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actesadministratifs de la pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che et dont copie sera adress\u00e9e au commandant dugroupement de gendarmerie, au pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs, au chef duservice d\u00e9partemental de l'ONCFS, au directeur de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0VALENCE,  au maire de LAVILLEDIEU, et au pr\u00e9sident de l'A.C.C.A. de LAVILLEDIEU.Privas, le 03 janvier 2019Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation,Pour le Directeur d\u00e9partemental des Territoires,Le Chef du Service Environnement,\u00ab sign\u00e9 \u00bbChristophe MITTENBUHLER\f", "07-2019-01-03-003": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-003 - AP destruction Sangliers ALBOUSSIERE\n15\nArticle 1 : M. Jean-Paul VEROT, Lieutenant de louveterie du d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che est charg\u00e9de d\u00e9truire les sangliers compromettant la s\u00e9curit\u00e9 et les cultures, par tout moyen autoris\u00e9 par lar\u00e9glementation, sur le territoire communal de ALBOUSSIERE.Ces op\u00e9rations auront lieu apr\u00e8s information du maire de la commune de ALBOUSSIERE, dupr\u00e9sident de l'association communale de chasse agr\u00e9\u00e9e de ALBOUSSIERE, du serviced\u00e9partemental de l\u2019ONCFS et de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0 VALENCE.Ces op\u00e9rations auront lieu du 03 janvier au 04 f\u00e9vrier 2019.Article 2 : Le lieutenant de louveterie susnomm\u00e9 d\u00e9terminera le nombre d'op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0ex\u00e9cuter. Article 3 : M. Jean-Paul VEROT pourra se faire assister ou remplacer par un autre lieutenant delouveterie du d\u00e9partement et se fera assister des personnes de son choix. Article 4 : La destination des animaux tu\u00e9s sera fix\u00e9e par le lieutenant de louveterie. Lesdestructions seront effectu\u00e9es au fusil, \u00e0 la carabine ou \u00e0 l\u2019arc de chasse.Les op\u00e9rations de tir de nuit pourront \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de v\u00e9hicules automobiles. L\u2019utilisationde sources lumineuses est autoris\u00e9e dans le cadre de cette mission particuli\u00e8re.En cas d\u2019utilisation de phares d\u2019automobiles, le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du ou des v\u00e9hicules, lamarque commerciale, les couleurs devront \u00eatre indiqu\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de gendarmerie responsable dusecteur.Article 5     :  M. Jean-Paul VEROT devra avertir le maire de la commune de la mise en \u0153uvre de lapremi\u00e8re op\u00e9ration et la brigade de gendarmerie de la date pr\u00e9cise de chacune des op\u00e9rations.Article 6     :  M. Jean-Paul VEROT adressera dans les meilleurs d\u00e9lais un compte rendu apr\u00e8sl'ex\u00e9cution de chaque op\u00e9ration pr\u00e9cisant les conditions de son d\u00e9roulement, son r\u00e9sultat et lan\u00e9cessit\u00e9 ou non de poursuivre cette op\u00e9ration.Article 7: Cet arr\u00eat\u00e9 est susceptible d\u2019un recours devant le tribunal administratif de Lyon dans und\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. Article 8 : Le directeur d\u00e9partemental des territoires de l'Ard\u00e8che, M. Jean-Paul VEROT, lieutenantde louveterie, sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actesadministratifs de la pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che et dont copie sera adress\u00e9e au commandant dugroupement de gendarmerie, au pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs, au chef duservice d\u00e9partemental de l'ONCFS, au directeur de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0VALENCE,  au maire de ALBOUSSIERE, et au pr\u00e9sident de l'A.C.C.A. de ALBOUSSIERE.Privas, le 03 janvier 2019Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation,Pour le Directeur d\u00e9partemental des Territoires,Le Chef du Service Environnement,\u00ab sign\u00e9 \u00bbChristophe MITTENBUHLER\f", "07-2019-01-03-001": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-001 - AP destruction Sangliers CHARMES  SOYONS et TOULAUD\n18\nArticle 1 : M. Jean-Paul VEROT, lieutenant de louveterie du d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che est charg\u00e9de d\u00e9truire les sangliers compromettant la s\u00e9curit\u00e9 et les cultures, par tout moyen autoris\u00e9 par lar\u00e9glementation, sur les territoires communaux de CHARMES-SUR-RHONE, SOYONS etTOULAUD,.Ces op\u00e9rations auront lieu apr\u00e8s information du maire des communes de CHARMES-SUR-RHONE, SOYONS et TOULAUD, du pr\u00e9sident de l'association communale de chasse agr\u00e9\u00e9e deCHARMES-SUR-RHONE, SOYONS et TOULAUD, du service d\u00e9partemental de l\u2019ONCFS et del\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0 VALENCE.Ces op\u00e9rations auront lieu du 03 janvier au 04 f\u00e9vrier 2019.  Article 2 : Le lieutenant de louveterie susnomm\u00e9 d\u00e9terminera le nombre d'op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0ex\u00e9cuter. Article 3 : M. Jean-Paul VEROT pourra se faire assister ou remplacer par un autre lieutenant delouveterie du d\u00e9partement et se fera assister des personnes de son choix. Article 4 : La destination des animaux tu\u00e9s sera fix\u00e9e par le lieutenant de louveterie. Lesdestructions seront effectu\u00e9es au fusil, \u00e0 la carabine ou \u00e0 l\u2019arc de chasse.Les op\u00e9rations de tir de nuit pourront \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de v\u00e9hicules automobiles. L\u2019utilisationde sources lumineuses est autoris\u00e9e dans le cadre de cette mission particuli\u00e8re.En cas d\u2019utilisation de phares d\u2019automobiles, le num\u00e9ro d\u2019immatriculation du ou des v\u00e9hicules, lamarque commerciale, les couleurs devront \u00eatre indiqu\u00e9s \u00e0 l'unit\u00e9 de gendarmerie responsable dusecteur.Article 5     : M. Jean-Paul VEROT devra avertir le maire de la commune de la mise en \u0153uvre de lapremi\u00e8re op\u00e9ration et la brigade de gendarmerie de la date pr\u00e9cise de chacune des op\u00e9rations.Article 6     : M. Jean-Paul VEROT adressera dans les meilleurs d\u00e9lais un compte rendu apr\u00e8sl'ex\u00e9cution de chaque op\u00e9ration pr\u00e9cisant les conditions de son d\u00e9roulement, son r\u00e9sultat et lan\u00e9cessit\u00e9 ou non de poursuivre cette op\u00e9ration.Article 7: Cet arr\u00eat\u00e9 est susceptible d\u2019un recours devant le tribunal administratif de Lyon dans und\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. Article 8 : Le directeur d\u00e9partemental des territoires de l'Ard\u00e8che et M. Jean-Paul VEROT,lieutenants de louveterie, sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil desactes administratifs de la pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che et dont copie sera adress\u00e9e au commandant dugroupement de gendarmerie, au pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs, au chef duservice d\u00e9partemental de l'ONCFS, au directeur de l\u2019agence interd\u00e9partementale de l'ONF \u00e0VALENCE, au maire de CHARMES-SUR-RHONE, SOYONS et TOULAUD, et au pr\u00e9sident del'A.C.C.A. de  CHARMES-SUR-RHONE, SOYONS et TOULAUD,                                                            Privas, le 03 janvier 2019Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation,Pour le Directeur d\u00e9partemental des Territoires,Le Chef du Service Environnement,\u00ab sign\u00e9 \u00bbChristophe MITTENBUHLER\f", "07-2019-01-03-006": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-03-006 - AP-pr\u00e9l\u00e8vement et introduction lapins ACCA QUINTENAS 2\n22\nArr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 03/01/2019portant autorisation \u00e0 l'ACCA de QUINTENASd'effectuer des l\u00e2chers de lapins sur son territoireBilan des op\u00e9rations\u00e0 retourner avant le 30 avril 2019(\u00e0 retourner \u00e0 DDT Service Environnementpar fax au 04 75 64 59 44 ou par mail \u00e0 ddt-se@ardeche.gouv.fr )Date du l\u00e2cherQuantit\u00e9ProvenanceFait \u00e0 \u2026.......................... le....................................Signature du pr\u00e9sident de l'ACCA\f", "07-2018-12-21-009": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-009 - AT 0047 324 18 A0025 - Tournon S/Rh\u00f4ne - arr\u00eat\u00e9 portant d\u00e9rogation\naux r\u00e8gles d'accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es dans le cadre d'un \u00e9tablissement recevant du public - Restaurant Xuan\n25\nVu l\u2019avis favorable de la sous-commission d\u00e9partementale pour l\u2019accessibilit\u00e9 des personneshandicap\u00e9es \u00e9mis en s\u00e9ance du 11 d\u00e9cembre 2018 sur l\u2019AT n\u00b0007 324 18 A 0025 ;Consid\u00e9rant que les travaux portent sur un b\u00e2timent existant ;Consid\u00e9rant que le seuil \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du restaurant a une hauteur de 6,5 cm ;Consid\u00e9rant que l\u2019acc\u00e8s se fait directement depuis le domaine public ;Consid\u00e9rant qu\u2019il n\u2019est pas possible d\u2019installer une rampe sur le domaine public ;Consid\u00e9rant que des travaux de mise aux normes du WC seraient disproportionn\u00e9s compte-tenu dela rupture de la cha\u00eene de d\u00e9placement ;Consid\u00e9rant que le reste des travaux r\u00e9alis\u00e9s est conforme \u00e0 la r\u00e9glementation;Sur proposition de Monsieur le Directeur D\u00e9partemental des Territoires,ARR\u00caTEArticle 1 : En application de l\u2019article R 111-19-10 du CCH, les d\u00e9rogations portant sur lesconditions d\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es de l\u2019\u00e9tablissement sont accord\u00e9es.Article 2 : D\u00e9lais et voie de recours : Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 3 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture, le Directeur des services du Cabinet et leDirecteur D\u00e9partemental des Territoires sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cutiondu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera notifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9e et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil desactes administratifs de l\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018 Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-013": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-013 - AT 019 18 D0035 - Aubenas - arr\u00eat\u00e9 portant approbation d'un agenda\nd'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public\n28\nARR\u00caTEArticle 1 : La demande d\u2019autorisation de travaux, valant demande d\u2019approbation d\u2019agendad\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, telle que pr\u00e9sent\u00e9e, est APPROUVEE.Article 2 : Une attestation d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019agenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e devra \u00eatreadress\u00e9e, dans les deux mois qui suivent l\u2019ach\u00e8vement des travaux et actions de mise enaccessibilit\u00e9, au pr\u00e9fet ayant approuv\u00e9 cet agenda par pli recommand\u00e9 avec demande d\u2019avis der\u00e9ception.Article 3 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecteArticle 4 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 5 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 6 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le  21 d\u00e9cembre 2018 Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-016": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-016 - AT 031 18 D0006 - Berrias et Casteljau - arr\u00eat\u00e9 portant approbation d'un\nagenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public avec d\u00e9rogation - Les lauzaces de Casteljau\n32\nArticle 4 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecte.Article 5 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 6 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 7 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018Le Pr\u00e9fetPour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent Lenoble\f", "07-2018-12-21-010": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-010 - AT 102 18 A 0019 - Guilherand-Granges - arr\u00eat\u00e9 portant approbation\nd'un agenda d'accessibilit\u00e9 (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public avec  d\u00e9rogation - S\u00e9curit\u00e9 Sociale ind\u00e9pendants r\u00e9gion Rh\u00f4ne\n36\nArticle 2 : La demande d\u2019autorisation de travaux, valant demande d\u2019approbation d\u2019agendad\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, telle que pr\u00e9sent\u00e9e, est APPROUVEE .Article 3 : Une attestation d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019agenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e devra \u00eatreadress\u00e9e, dans les deux mois qui suivent l\u2019ach\u00e8vement des travaux et actions de mise enaccessibilit\u00e9, au pr\u00e9fet ayant approuv\u00e9 cet agenda par pli recommand\u00e9 avec demande d\u2019avis der\u00e9ception.Article 4 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecte.Article 5 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 6 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 7 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-011": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-011 - AT 102 18 A0020 - Guilherand-Granges - arr\u00eat\u00e9 portant approbation d'un\nagenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public avec d\u00e9rogation\n40\nARRETE Article 1 : En application de l\u2019article R 111-19-10 du CCH, la demande de d\u00e9rogations portant surles conditions d\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es de l\u2019\u00e9tablissement est accord\u00e9e sur tousles points soulev\u00e9s.Article 2 : La demande d\u2019autorisation de travaux, valant demande d\u2019approbation d\u2019agendad\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, telle que pr\u00e9sent\u00e9e, est APPROUVEE.Article 3 : Une attestation d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019agenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e devra \u00eatreadress\u00e9e, dans les deux mois qui suivent l\u2019ach\u00e8vement des travaux et actions de mise enaccessibilit\u00e9, au pr\u00e9fet ayant approuv\u00e9 cet agenda par pli recommand\u00e9 avec demande d\u2019avis der\u00e9ception.Article 4 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecte.Article 5 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 6 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 7 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-015": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-015 - AT 2017 18 G0003 - St Alban Auriolles - arr\u00eat\u00e9 portant approbation d'un\nagenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public avec d\u00e9rogation - village de g\u00eetes - Domaine de la Barnerie\n44\nArticle 2 : La demande d\u2019autorisation de travaux, valant demande d\u2019approbation d\u2019agendad\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, telle que pr\u00e9sent\u00e9e, est APPROUVEE.Article 3 : Une attestation d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019agenda d\u2019accessibilit\u00e9 programm\u00e9e devra \u00eatreadress\u00e9e, dans les deux mois qui suivent l\u2019ach\u00e8vement des travaux et actions de mise enaccessibilit\u00e9, au pr\u00e9fet ayant approuv\u00e9 cet agenda par pli recommand\u00e9 avec demande d\u2019avis der\u00e9ception.Article 4 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecte.Article 5 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 6 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 7 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-017": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-017 - AT 259 18 C0004  -St Just d'Ard\u00e8che - arr\u00eat\u00e9 portant d\u00e9rogation aux\nr\u00e8gles d'accessibilit\u00e9 pour un \u00e9tablissement recevant du public - l'Univers de R\u00e9jane\n47\nVu l\u2019avis favorable de la sous-commission d\u00e9partementale pour l\u2019accessibilit\u00e9 des personneshandicap\u00e9es \u00e9mis en s\u00e9ance du 11 d\u00e9cembre 2018 sur l\u2019AT n\u00b0 007 259 18C 0004 ;Consid\u00e9rant que les travaux portent sur un b\u00e2timent existant ;Consid\u00e9rant que des toilettes se situent au fond du magasin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019atelier ;Consid\u00e9rant que l\u2019extension des toilettes, permettant de les rendre conformes \u00e0 la r\u00e9glementation etaccessibles aux personnes en fauteuil roulant, empi\u00e9terait de mani\u00e8re non n\u00e9gligeable sur l\u2019espacede vente disponible du magasin d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duit ;Consid\u00e9rant que le co\u00fbt des travaux aurait un impact important sur le budget pr\u00e9vu pourl\u2019am\u00e9nagement du magasin ;Consid\u00e9rant que la d\u00e9rogation pour disproportion manifeste est justifi\u00e9e ;Consid\u00e9rant que le reste des travaux r\u00e9alis\u00e9s est conforme \u00e0 la r\u00e9glementation ;Sur proposition de Monsieur le Directeur D\u00e9partemental des Territoires,ARR\u00caTEArticle 1 : En application de l\u2019article R 111-19-10 du CCH, la d\u00e9rogation portant sur les conditionsd\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es de l\u2019\u00e9tablissement est accord\u00e9e.Article 2 : D\u00e9lais et voie de recours : Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 3 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture, le Directeur des services du Cabinet et leDirecteur D\u00e9partemental des Territoires sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cutiondu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera notifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9e et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil desactes administratifs de l\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018 Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ralSign\u00e9,Laurent Lenoble\f", "07-2018-12-21-012": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-012 - AT 324 18 A0020 - Tournon S/Rh\u00f4ne- arr\u00eat\u00e9 portant d\u00e9rogation aux\nr\u00e8gles d'accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es pour un \u00e9tablissement recevant du public\n50\nVu l\u2019avis favorable de la sous-commission d\u00e9partementale pour l\u2019accessibilit\u00e9 des personneshandicap\u00e9es \u00e9mis en s\u00e9ance du 11 d\u00e9cembre 2018 sur l\u2019AT n\u00b0 324 18 A 0020;Consid\u00e9rant que les travaux portent sur un b\u00e2timent existant ;Consid\u00e9rant que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la bijouterie s\u2019effectue par un escalier de 7 marches;Consid\u00e9rant que les marches sont situ\u00e9es sur le domaine public ;Consid\u00e9rant que l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019installer une rampe est d\u00e9montr\u00e9e ;;Consid\u00e9rant que le reste des travaux r\u00e9alis\u00e9s est conforme \u00e0 la r\u00e9glementation ;Sur proposition de Monsieur le Directeur D\u00e9partemental des Territoires,ARR\u00caTEArticle 1 : En application de l\u2019article R 111-19-10 du CCH, la d\u00e9rogation portant sur les conditionsd\u2019accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es de l\u2019\u00e9tablissement est accord\u00e9e.Article 2 : D\u00e9lais et voie de recours : Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 3 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture, le Directeur des services du Cabinet et leDirecteur D\u00e9partemental des Territoires sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cutiondu pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera notifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9e et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil desactes administratifs de l\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018 Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-21-014": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-21-014 - AT 324 18 A0024 - Tournon S/Rh\u00f4ne - arr\u00eat\u00e9 portant approbation d'un\nagenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e (Ad'Ap) pour un \u00e9tablissement recevant du public avec d\u00e9rogation - Pizzeria \"Pipo Pizz\"\n54\nArticle 4 : Pour les \u00e9tablissements du 1er groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux sera \u00e9tablie,par un contr\u00f4leur technique titulaire d\u2019un agr\u00e9ment l\u2019habilitant \u00e0 intervenir sur les b\u00e2timents ou parun architecte.Article 5 : Pour les \u00e9tablissements du 2\u00e8me groupe, l\u2019attestation d\u2019ach\u00e8vement des travaux peut \u00eatre\u00e9tablie par le propri\u00e9taire ou l\u2019exploitant.Article 6 : D\u00e9lais et voie de recours : le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours devant leTribunal Administratif de LYON dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication.Article 7 : Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur des services du Cabinet de laPr\u00e9fecture sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui seranotifi\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9ress\u00e9 et qui fera l\u2019objet d\u2019une publication au recueil des actes administratifs del\u2019Ard\u00e8che.Privas, le 21 d\u00e9cembre 2018Le Pr\u00e9fet,Pour le pr\u00e9fet,Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral,Sign\u00e9,Laurent LENOBLE\f", "07-2018-12-28-003": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-28-003 - D\u00e9cision NBI Durafour 2018  Sarah Martel \n56\nPR\u00c9FET DE L\u2019ARD\u00c8CHEDirection d\u00e9partementaledes territoiresSecr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ralRessources HumainesAffaire suivie par : Veronique AugierT\u00e9l : 04.75.65.50.21Mel : ddt-sg-rh@ardeche.gouv.frPrivas, le 28 d\u00e9cembre 2018DECISION DU DIRECTEUR DEPARTEMENTAL N\u00b0 2018/91Le Directeur D\u00e9partemental des Territoires,Vuled\u00e9cretn\u00b02001-1161du07d\u00e9cembre2001modifi\u00e9portantd\u00e9concentrationded\u00e9cisionsrelatives\u00e0l\u2019attributiondelanouvellebonificationindiciairedanslesservicesduminist\u00e8redel\u2019\u00e9quipement, des transports et du logement,Vul'arr\u00eat\u00e9du07d\u00e9cembre2001portantd\u00e9l\u00e9gationdepouvoirenmati\u00e8red'attributiondelanouvellebonification indiciaire dans les services du minist\u00e8re de l'\u00e9quipement, des transports et du logement,Vul\u2019arr\u00eat\u00e9du13d\u00e9cembre2011modifiantl\u2019arr\u00eat\u00e9du15d\u00e9cembre2009portantr\u00e9partitiondel\u2019enveloppedenouvellebonificationindiciairedanscertainsservicesd\u00e9concentr\u00e9s,autitredes6eet7e tranches de la mise en \u0153uvre du protocole Durafour,Vu la consultation du comit\u00e9 technique en date du 17 novembre 2015,DECIDE :Article unique :Ilestattribu\u00e9\u00e0MadameSarahMARTEL,Attach\u00e9edesAdministrationsdel\u2019\u00c9tat,Secr\u00e9taireG\u00e9n\u00e9raleAdjointe,unenouvellebonificationindiciairemensuelleautitredes6eet7etranchesdelamiseen\u0153uvreduprotocoleDurafourde23points,\u00e0compterdu28d\u00e9cembre2018.  Le Directeur D\u00e9partemental     Sign\u00e9                     Albert GRENIERDestinataires : Int\u00e9ress\u00e9e sous couvert de la voie hi\u00e9rarchique, notifi\u00e9 le :SG/RHMTES/P\u00f4le A administratifsDREAL- AURALapr\u00e9sented\u00e9cisionpeutfairel'objetd'unrecourscontentieuxdevantletribunaladministratifdulieud'affectationdel'agentdansund\u00e9laide deux mois \u00e0 compter de sa notification, conform\u00e9ment \u00e0 l'article R 421-1 du code de justice administrative.Direction d\u00e9partementale des territoires - 2, Place Simone Veil -  BP 613 - 07006 Privas Cedex T\u00e9l : 04.75.65.50.00 -  Fax : 04.75.64.59.44Adresse internet des services de l\u2019Etat en Ard\u00e8che : www.ardeche.gouv.fr\f", "07-2018-12-28-004": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-28-004 - D\u00e9cision NBI Durafour 2018 C\u00e9line Bacconnier\n58\nPR\u00c9FET DE L\u2019ARD\u00c8CHEDirection d\u00e9partementaledes territoiresSecr\u00e9tariat G\u00e9n\u00e9ralRessources HumainesAffaire suivie par : Veronique AugierT\u00e9l : 04.75.65.50.21Mel : ddt-sg-rh@ardeche.gouv.frPrivas, le 28 d\u00e9cembre 2018DECISION DU DIRECTEUR DEPARTEMENTAL N\u00b0 2018/90Le Directeur D\u00e9partemental des Territoires,Vuled\u00e9cretn\u00b02001-1161du07d\u00e9cembre2001modifi\u00e9portantd\u00e9concentrationded\u00e9cisionsrelatives\u00e0l\u2019attributiondelanouvellebonificationindiciairedanslesservicesduminist\u00e8redel\u2019\u00e9quipement, des transports et du logement,Vul'arr\u00eat\u00e9du07d\u00e9cembre2001portantd\u00e9l\u00e9gationdepouvoirenmati\u00e8red'attributiondelanouvellebonification indiciaire dans les services du minist\u00e8re de l'\u00e9quipement, des transports et du logement,Vul\u2019arr\u00eat\u00e9du13d\u00e9cembre2011modifiantl\u2019arr\u00eat\u00e9du15d\u00e9cembre2009portantr\u00e9partitiondel\u2019enveloppedenouvellebonificationindiciairedanscertainsservicesd\u00e9concentr\u00e9s,autitredes6eet7e tranches de la mise en \u0153uvre du protocole Durafour,Vu la consultation du comit\u00e9 technique en date du 13 novembre 2018,DECIDE :Article unique :Ilestattribu\u00e9\u00e0MadameC\u00e9lineBACCONNIER,AdjointAdministratifPrincipal1ereclasse,Gestionnairedeproximit\u00e9despersonnels,auSecr\u00e9tariatG\u00e9n\u00e9ral,Unit\u00e9RessourcesHumaines,unenouvellebonificationindiciairemensuelleautitredes6eet7etranchesdelamiseen\u0153uvre du protocole Durafour de 10 points, \u00e0 compter du 1er d\u00e9cembre 2018.Le Directeur D\u00e9partemental     Sign\u00e9                     Albert GRENIERDestinataires : Int\u00e9ress\u00e9e sous couvert de la voie hi\u00e9rarchique, notifi\u00e9 le :SG/RHDREAL- AURALapr\u00e9sented\u00e9cisionpeutfairel'objetd'unrecourscontentieuxdevantletribunaladministratifdulieud'affectationdel'agentdansund\u00e9laide deux mois \u00e0 compter de sa notification, conform\u00e9ment \u00e0 l'article R 421-1 du code de justice administrative.Direction d\u00e9partementale des territoires - 2, Place Simone Veil -  BP 613 - 07006 Privas Cedex T\u00e9l : 04.75.65.50.00 -  Fax : 04.75.64.59.44Adresse internet des services de l\u2019Etat en Ard\u00e8che : www.ardeche.gouv.fr\f", "07-2018-12-28-002": "07_DDT_Direction D\u00e9partementale des Territoires de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-28-002 - D\u00e9cision NBI ville 2018 V\u00e9ronique BROUT\n61\nDDT DE L\u2019ARDECHE \u2013 ATTRIBUTION DES POINTS  NBI VILLECat\u00e9gorieLibell\u00e9 du posteAgents b\u00e9n\u00e9ficiairesGradeDate d\u2019effetObservationsAChef du  Service  Ing\u00e9ni\u00e9rie Habitat (SIH)20 CANO Pierre-Emmanuel APAE1er d\u00e9cembre 2015pour m\u00e9moire \u2013 NBI attribu\u00e9e depuis le 1/12/2015AChef de l\u2019unit\u00e9 SIH/ Logement Priv\u00e9 ( SIH/ Logement Priv\u00e9)20 BROUT V\u00e9roniqueAAE1er janvier 2019  Nombre  de points  attribu\u00e9s\f", "07-2018-12-28-001": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-28-001 - AP 26 07 constatant l'\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 la DGF bonifi\u00e9e de la CC Porte de Dr\u00f4mArd\u00e8che\n64\n\f", "07-2018-12-27-005": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-27-005 - AP cr\u00e9ation SM-SCoT-Rh\u00f4ne-Provence-Baronnies\n71\nLes recettes du syndicat mixte comprennent notamment :-la contribution des EPCI constitutifs ;-les revenus de ses biens meubles ou immeubles ;-les subventions ;-les produits des dons et legs ;-le produit des emprunts.La contribution des EPCI constitutifs est arr\u00eat\u00e9e chaque ann\u00e9e par le Comit\u00e9 syndical au prorata deleur population totale l\u00e9gale selon le dernier recensement connu.Article 10 \u2013 Contr\u00f4leLes dispositions du chapitre premier du titre III du livre premier de la deuxi\u00e8me partie du CGCTrelatives au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 et au caract\u00e8re ex\u00e9cutoire des actes des communes sont applicablesau syndicat mixte.Les lois et r\u00e8glements concernant le contr\u00f4le administratif des communes sont \u00e9galementapplicables au syndicat mixte.\f", "07-2018-12-19-047": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-19-047 - Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection \u00e0 LA TABAC THEQUE \u00e0 SARRAS\n75\nd\u00e9cision contest\u00e9e est entach\u00e9e d\u2019un vice de forme, d\u2019une erreur de droit, d\u2019une erreur sur les faits, d\u2019uneerreur manifeste d\u2019appr\u00e9ciation ou d\u2019un d\u00e9tournement de pouvoir.La requ\u00eate \u00e9tablie en trois exemplaires et accompagn\u00e9e d\u2019une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e, doitmentionner le nom et l\u2019adresse du signataire, l\u2019objet de la demande ainsi qu\u2019un expos\u00e9 suffisant desmoyens de fait ou de droit, de nature \u00e0 justifier l\u2019annulation de la d\u00e9cision.Elle doit parvenir au Tribunal :- en l\u2019absence de recours gracieux pr\u00e9alable, dans les deux mois de la notification de la d\u00e9cision ; - en cas de recours gracieux pr\u00e9alable, dans les deux mois de la notification de la d\u00e9cision prise sur cerecours, ou, en l\u2019absence de r\u00e9ponse au recours, dans un d\u00e9lai de deux mois, dans les deux  mois suivantl\u2019expiration de ce d\u00e9lai.Article 13 \u2013 L\u2019installation d\u2019un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection sans autorisation est punie de trois ansd\u2019emprisonnement et de 45 000 euros d\u2019amende sans pr\u00e9judice des dispositions des articles 226-1 ducode p\u00e9nal et L.120-2, L.121-8 et L.432-2-1 du code du travail.Article 14 \u2013 Le syst\u00e8me concern\u00e9 devra faire l\u2019objet d\u2019une nouvelle autorisation administrative pr\u00e9alableau terme du d\u00e9lai des cinq ans : une nouvelle demande devra \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture quatre moisavant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de ce d\u00e9lai.Article 15 \u2013 Le directeur des services du cabinet, le commandant du groupement de gendarmerie et lemaire de la commune d'implantation du syst\u00e8me sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, del\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dont un exemplaire leur sera adress\u00e9 ainsi qu\u2019au p\u00e9titionnaire, et sera publi\u00e9au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture.Privas, le 19 d\u00e9cembre 2018Pour le pr\u00e9fet,La cheffe du service des s\u00e9curit\u00e9s sign\u00e9Gwena\u00eblle THEBAULT\f", "07-2018-12-19-048": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-19-048 - Arr\u00eat\u00e9 portant renouvellement du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection au TABAC DU CENTRE \u00e0 LALEVADE\nD'ARDECHE\n79\nII- Recours contentieux : (\u00e0 exercer devant le Tribunal Administratif de LYON)Il a pour objet de demander au Tribunal Administratif d\u2019annuler la d\u00e9cision du pr\u00e9fet en lui adressant unerequ\u00eate.L\u2019annulation ne pourra \u00eatre prononc\u00e9e par le Tribunal que si le requ\u00e9rant est en mesure d\u2019\u00e9tablir que lad\u00e9cision contest\u00e9e est entach\u00e9e d\u2019un vice de forme, d\u2019une erreur de droit, d\u2019une erreur sur les faits, d\u2019uneerreur manifeste d\u2019appr\u00e9ciation ou d\u2019un d\u00e9tournement de pouvoir.La requ\u00eate \u00e9tablie en trois exemplaires et accompagn\u00e9e d\u2019une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e, doitmentionner le nom et l\u2019adresse du signataire, l\u2019objet de la demande ainsi qu\u2019un expos\u00e9 suffisant desmoyens de fait ou de droit, de nature \u00e0 justifier l\u2019annulation de la d\u00e9cision.Elle doit parvenir au Tribunal :- en l\u2019absence de recours gracieux pr\u00e9alable, dans les deux mois de la notification de la d\u00e9cision ; - en cas de recours gracieux pr\u00e9alable, dans les deux mois de la notification de la d\u00e9cision prise sur cerecours, ou, en l\u2019absence de r\u00e9ponse au recours, dans un d\u00e9lai de deux mois, dans les deux  mois suivantl\u2019expiration de ce d\u00e9lai.Article 13 \u2013 L\u2019installation d\u2019un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection sans autorisation est punie de trois ansd\u2019emprisonnement et de 45 000 euros d\u2019amende sans pr\u00e9judice des dispositions des articles 226-1 ducode p\u00e9nal et L.120-2, L.121-8 et L.432-2-1 du code du travail.Article 14 \u2013 Le syst\u00e8me concern\u00e9 devra faire l\u2019objet d\u2019une nouvelle autorisation administrative pr\u00e9alableau terme du d\u00e9lai des cinq ans : une nouvelle demande devra \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture quatre moisavant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de ce d\u00e9lai.Article 15 \u2013 Le directeur des services du cabinet, le commandant du groupement de gendarmerie et lemaire de la commune d'implantation du syst\u00e8me sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, del\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dont un exemplaire leur sera adress\u00e9 ainsi qu\u2019au p\u00e9titionnaire, et sera publi\u00e9au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture.Privas, le 19 d\u00e9cembre 2018Pour le pr\u00e9fet,La cheffe du service des s\u00e9curit\u00e9ssign\u00e9Gwena\u00eblle THEBAULT                                                                                                                                                                                                            \f", "07-2019-01-02-001": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2019-01-02-001 - ARRETE PREFECTORAL DIMANCHE JANVIER 2019-1\n82\n ARRETE   Article 1er \u2013 Les commerces de d\u00e9tail  du d\u00e9partement de l\u2019Ard\u00e8che qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019un dispositif permettant de d\u00e9roger \u00e0 la r\u00e8gle du repos dominical, \u00e0 titre permanent ou temporaire, sont exceptionnellement autoris\u00e9s \u00e0 employer des salari\u00e9s pendant les 3 dimanches ci-apr\u00e8s :       - dimanche 6 janvier 2019, - dimanche 13 janvier 2019, - dimanche 20 janvier 2019.  Cette d\u00e9rogation s\u2019applique sur tout le territoire du d\u00e9partement de l\u2019Ard\u00e8che. Elle ne s\u2019applique pas aux apprentis. Seuls les salari\u00e9s volontaires ayant donn\u00e9 leur accord par \u00e9crit peuvent travailler ces dimanches. Le refus d\u2019un salari\u00e9 de travailler le dimanche ne constitue ni une faute, ni un motif de licenciement et ne peut faire l\u2019objet d\u2019une mesure discriminatoire dans le cadre de l\u2019ex\u00e9cution de son contrat de travail.  Article 2 \u2013 La suppression du repos dominical ne peut avoir pour effet qu\u2019un salari\u00e9 soit employ\u00e9 plus de six jours par semaine civile ni ne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un repos hebdomadaire d\u2019une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 24 heures cons\u00e9cutives auxquelles s\u2019ajoutent au minimum les onze heures cons\u00e9cutives de repos quotidien.  Article 3 \u2013 Le travail du dimanche ne peut avoir pour effet de d\u00e9passer la dur\u00e9e maximale du travail journali\u00e8re fix\u00e9e \u00e0 10 heures ni la dur\u00e9e du travail maximale hebdomadaire absolue fix\u00e9e \u00e0 48 heures.  Article 4- Chaque \u00e9tablissement respectera les dispositions conventionnelles concernant les contreparties pour le travail le dimanche (r\u00e9cup\u00e9rations, paiement du dimanche travaill\u00e9). A d\u00e9faut de dispositions conventionnelles, chaque salari\u00e9 qui aura \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 pendant toute ou partie de la journ\u00e9e des dimanches concern\u00e9s devra : - percevoir obligatoirement pour ce jour de travail, une r\u00e9mun\u00e9ration au moins \u00e9gale au double de la r\u00e9mun\u00e9ration normale due pour une dur\u00e9e de travail \u00e9quivalente - et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un repos compensateur.  Article 5- Chaque \u00e9tablissement communiquera par tout moyen aux salari\u00e9s les jours et heures de repos attribu\u00e9s et communiquera ces m\u00eames \u00e9l\u00e9ments \u00e0 l\u2019inspection du travail ainsi qu\u2019un double du nouvel horaire de travail mis en vigueur pendant la validit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.  Article 6 \u2013 Le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de la Pr\u00e9fecture et le Directeur de l\u2019Unit\u00e9 D\u00e9partementale de l\u2019Ard\u00e8che de la Direccte Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs de l\u2019Ard\u00e8che.      Privas, le 2 janvier 2019   Le Pr\u00e9fet,                                                           sign\u00e9   Fran\u00e7oise SOULIMAN   \f", "07-2018-12-27-004": "07_Pr\u00e9f_Pr\u00e9fecture de l'Ard\u00e8che - 07-2018-12-27-004 - RAA AP de tarif rmbsmt en 07\n85\n  BULLETINS DE VOTE : format 148 x 210 mm  : - grammage de 70 grammes/ m2  Formule de remboursement Tarif HT impression recto Tarif HT impression recto-verso La premi\u00e8re centaine (coll\u00e8ges de moins de 1000 \u00e9lecteurs) 48 \u20ac 54 \u20ac La centaine suivante 8 \u20ac 9 \u20ac Le premier mille (coll\u00e8ges entre 1000 et 10 000 \u00e9lecteurs) 120 \u20ac 135 \u20ac Le mille suivant 15\u20ac 17\u20ac Les 10 000 premiers 255 \u20ac 288\u20ac Le mille suivant 13\u20ac 15\u20ac   Article 2 : les tarifs indiqu\u00e9s ci-dessus comprennent l\u2019achat du papier et de l\u2019encre, la composition, le montage, les corrections, le fa\u00e7onnage, le massicotage, le pliage, l\u2019empaquetage, le transport    Article 3 : Les caract\u00e9ristiques techniques d\u2019impression des bulletins et circulaires auxquels s\u2019appliquent ces tarifs sont celles pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R39 du code \u00e9lectoral.   Les tarifs ne peuvent s\u2019appliquer qu\u2019\u00e0 des documents excluant tous travaux de photogravure. En outre, ils ne s\u2019appliquent qu\u2019\u00e0 des documents imprim\u00e9s ou reproduits sur papier blanc et conformes au grammage et au format fix\u00e9s par les articles R29 et R30 modifi\u00e9s par d\u00e9cret n\u00b0 2018-918 du 26 octobre 2018 (cf art 8) .   Le remboursement des frais d\u2019impression ou de reproduction n\u2019est effectu\u00e9, sur pr\u00e9sentation de pi\u00e8ces justificatives, que pour les circulaires et les bulletins de vote produits \u00e0 partir de papier de qualit\u00e9 \u00e9cologique r\u00e9pondant au moins \u00e0 l\u2019un des crit\u00e8res suivants : \uf0b7 Papier contenant au moins 50% de fibres recycl\u00e9es ; \uf0b7 Papier b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une certification internationale de gestion durable des for\u00eats.  Article 4 : Les tarifs fix\u00e9s par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 constituent un maximum et non un remboursement forfaitaire.  Article 5 : Le remboursement ne peut \u00eatre effectu\u00e9 que sur pr\u00e9sentation des pi\u00e8ces justificatives (notamment un exemplaire de chaque document) et sous la double r\u00e9serve, d\u2019une part, de ne pas exc\u00e9der le montant des frais r\u00e9ellement engag\u00e9s et, d\u2019autre part, de ne pas exc\u00e9der la somme r\u00e9sultant de l\u2019application au nombre des imprim\u00e9s \u00e0 rembourser des tarifs fix\u00e9s ci-dessus.  Le remboursement est \u00e0 la charge de la chambre d\u2019agriculture de l\u2019Ard\u00e8che. La demande de remboursement accompagn\u00e9e des justificatifs devra \u00eatre adress\u00e9e, pour approbation pr\u00e9alable, \u00e0 la pr\u00e9fecture de l\u2019Ard\u00e8che-bureau des \u00e9lections et de l\u2019administration g\u00e9n\u00e9rale.   Article 6 : Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9fecture, le pr\u00e9sident de la chambre d\u2019agriculture de l\u2019Ard\u00e8che sont charg\u00e9s de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 dont une copie sera remise \u00e0 chaque liste candidate.          Privas, le 27 d\u00e9cembre 2018   Pour le pr\u00e9fet et par d\u00e9l\u00e9gation, Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Sign\u00e9 Laurent LENOBLE  \f", "07-2018-12-17-006": "26_DTPJJ_Direction Territoriale de la Protection Judiciaire de la Jeunesse de la Drome - 07-2018-12-17-006 - Arr\u00eat\u00e9 portant habilitation du service\nd'investigation \u00e9ducative \u00e0 Privas\n89\n   Article 5 :  Le pr\u00e9fet peut \u00e0 tout moment retirer l'habilitation lorsque sont constat\u00e9s des faits de nature \u00e0 compromettre la mise en \u0153uvre des mesures judiciaires ou \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats des mineurs confi\u00e9s.   Article 6 :  En application des dispositions des articles R. 312-1 et R. 421-1 du code de justice administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication ou de sa notification, faire l\u2019objet :  - d\u2019un recours administratif gracieux devant le pr\u00e9fet du d\u00e9partement, autorit\u00e9 signataire de cette d\u00e9cision ou d\u2019un recours administratif hi\u00e9rarchique devant le Ministre de l\u2019Int\u00e9rieur ; - d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du tribunal administratif territorialement comp\u00e9tent. En cas de recours administratif, le d\u00e9lai de recours contentieux est prorog\u00e9.   Article 7 :  Monsieur le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9fecture de l\u2019Ard\u00e8che et Monsieur le Directeur interr\u00e9gional de la protection judiciaire de la jeunesse Centre-Est sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9.   Fait \u00e0 Privas, le 17 d\u00e9cembre 2018   Le Pr\u00e9fet Sign\u00e9 Fran\u00e7oise SOULIMAN \f"}